晚餐 阿媽話一定要8個餸

有冇人知點解一定8個餸

食撚死你

幾多人先？

7唔好意頭 但係唔係大事大節唔會九大簋

利申應該係

tldr: 解穢酒係7個餸

“解穢酒”有說是“解慰酒”或“解畏酒”。所指是守孝期間，未除考服招呼親朋的飯菜。過去可能要守孝三年，所以解穢酒可以食很多餐，頭七、三七、五七、尾七、對月、百日、對年等，現今多數只有守靈當晩設“解穢酒”，起菜時先上糖水，然後七道餸菜上檯。企堂不應叫“拖住”、“繼續”、“嚟返”、“齊上”、“仲有冇人要”等說話，最好是一盆白飯貴客自便；肉類不會食馬肉和牛肉，怕開罪牛頭馬面云云；不能有“雙頭”、“鴛鴦”、“拼盆”、“帶子”等菜名，糖水不用“湯丸”、生果不食“蜜瓜”等等；菜式基本上有羅漢齋、油器炸品、魚、豆腐、冬瓜，據說正是廣東人俗語“有乜冬瓜豆腐”的來歷。

懷石料理

啲餸啲色幾碟都差唔多

4個

食幾日

擺到明個子薑皮蛋係後加

是 佢話一定要8個

我次次問佢都唔講

亂煮

咩日子，咁好餸
肥仔

發財呀

冇台妹食有乜嘢用

食台妹

一齊食

屋企煮開都係咁

想食就食

你食開
重喺度講風涼話

仲收唔收契仔食完飯自動波幫手執碗

冇食開

伯母好有心機煮
屋企煮開頹飯表示好羨慕

係咪打算一人兩個餸
就正如平時喺街食小菜都一人一個餸

啱啱夠食啦應該
你食好撚好撚少野？

要啦

呢到洗唔洗煮兩個鐘

纓紅飯掛

做節咁款

豐富

On9先信

我都唔識

識唔識自己去廁所

佢好鍾意煮

食唔曬啦 聽日再食

我食好少野 瘦撚

老母同我一齊煮1個鐘都唔洗

唔要

咩黎 未聽過

典解

唔要你

典解要唔愛我

我專登嗌7碟激我老母😂

係佢面前倒曬啲湯

典解我個po又上左熱門
唔想比人屌

係蘭姐姐推既

我阿媽以前都係好執着尼啲，宜家好咗

咁你又衰D 一人行一步 叫個湯啦

不要推了

蘭就寢了

樓主差唔差飯腳未食飯好肚餓

真幸福

我好飽

日日都8個？
諗餸都諗死人

點解有負皮？連登有廢老！

6個唔得？

咁樓主老母煮咗七碟餸吖嘛

媽媽真好

放碟豉油咪得囉on 9

一時時姐 突然想食多啲野

纓紅宴

屋企徐晃一定好大

睇碟認得樓主拍整嘢食片

食唔曬明天可以重用 唔洗煮

啲老人家迷信，食七食七係俾鬼食

屌 廢老思想
利申：阿婆都係

幾多人食？

日日都係？

好幸福

一餸 窮
兩餸 落樓買
三餸 Samsung 唔老嚟
四餸 去殯儀館食咩
五餸 好行夾
六餸 食屎
七餸 同領導人撞冧巴
八餸 minimum requirement on lihkg

佢覺得8好意頭 發發聲

比碟皮蛋我夠做

窮撚

嘩四個人夠食三餐

IG:
Youtube:
又要宣傳下啦
大家有咩煮野食問題都可以問我 盡答

有時好煩 啲餸又成日搬黎搬去

食唔曬

又話唔可以一字擺開，話俾鬼食

咩黎

Ok

八餸師

小心比人扑

好bulk

一樣

啲碟好靚，邊到買

咁正咁

我食過世都願

我洗埋碗都得

好好珍惜伯母
有啲老豆老母真係鳩煮垃圾

街邊見到就買 幾十蚊隻
我都唔記得曬邊到買

通常第八個係湯渣但係都好正

好似有皮蛋子疆同胡椒豬肚湯

個湯好正

食餐飯都咁麻煩 我去鋸扒唔好
比多20皮唔能~~~"JAR JAR 聲"

餐餐都8個餸定間中

間中姐